甘肅省檢察院考試系統被黑客入侵

日前，甘肅省檢察院考試系統被黑客入侵，網上筆試被叫停。

7月19日，甘肅省檢察院發佈緊急公告稱，19日上午進行的全省檢察機關聘用制書記員網上筆試的職業素能測評階段進行過程中，系統遭黑客攻擊，至網絡緩慢，部份考生出現斷線、無法登入系統等情況。檢察院決定中止網上筆試，另選日期安排。

甘肅檢察院的公告並未公佈黑客來自哪裏等具體信息。

這並非是中共地方政府網站首次被黑客攻擊。2012年4月，一個自稱為「匿名中國」的黑客組織攻擊了中共幾個地方政府的網站，並且留下反政府標語。

據報道，國際黑客組織「匿名中國」（Anonymous China）稱，為抗議中共網絡監控攻擊了幾個中共政府網站。

「匿名中國」組織在2012年3月底開設的推特帳戶中，羅列了被黑客攻擊的網站，其中包括中國西南的成都在內的幾個城市政府部門的網站。

據說這些黑客攻擊了成都人民南路科技商務區網站後留下了一個標語，表達對中共政府管制網絡的不滿：「今天你們的網站被黑，明天你們的邪惡政權將垮台。」

黑客還留言說：「你們今天對偉大人民所做的事，明天就會讓你們受到打擊。絕不留情。」

在被入侵網站上顯示的黑客信息，除了預測中共政府垮台外，還對中國人民表示了同情。「你們每個人都受當局暴政的侵害，我們與你們在一起。」並提供了如何突破大陸互聯網管制的指南。#

係就快

終於拆牆?